# 02-MergeSort

Сортировка вставками имеет асимптотическую сложноть _O(n^2)_ и, 
таким образом очень плохо справляется с большими
наборами данных. В сложности вычислений есть 
[теорема](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC_%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8#%D0%9E%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC%D0%B0_%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8),
устанавливающая, что нижняя граница скорости произвольного
алгоритма сортировки, основанного на сравнении элементов, 
равняется __O(n log n)__ _(в предположении, что используется
некоторая вариация машины Тьюринга, 
похожая на современные компьютеры)_. На таких 
алгоритмах, как __сортировка слиянием__,
эта оценка достигается в точности.

Сам алгоритм является представителем алгоритмов типа
"разделяй и властвуй". Принцип его таков:

1. Если набор элементов пуст или состоит из одного элемента,
то он уже отсортирован.
2. Иначе, делим набор на два примерно одинаковых
3. Сортируем каждый из них рекурсивно
4. Сливаем две отсортированных части в одну

Пусть в нашем наборе __n__ элементов.
Если обозначить функцию времени работы алгоритма как __T(n)__, а время
слияния двух поднаборов размера n за __M(n)__ 
_(Размеры могут отличаться на единицу. Предположим, что это не влияет на 
асимптотику)_, то можно увидеть, что:

```
T(1) = O(1)
T(n) = 2T(n/2) + M(n)
```

Если допустить, что мы сможем реализовать слияние за O(n), то получим, что
```
T(n) = 2T(n/2) + O(n)
```
Как следует из [Мастер-теоремы](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%BE_%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D1%85),
решением такого рекуррентного соотношения будет __O(n log n)__.

Собственно, в задании необходимо реализовать этот алгоритм именно с
такой асимптотикой времени работы. Разрешается использовать дополнительную 
память в размере __O(n)__. 

Нужно редактировать код файла `MergeSort.h`

## Важно!
Последний тест требует около 2ГБ оперативной памяти. 
Не следует запускать все тесты, если в данный момент 
столько свободной памяти нет. Кроме того, он требует много времени. 
Его вызов в функции `main` файла `UnitTests.cpp` можно закомментировать до 
готовности.

## Напоминание
Нагрузочные тесты следует запускать в release-сборке. 
См. [инструкцию](../../CLionGuide.md)

## Указания
Для динамической памяти не следует использовать `new/delete`. 
Лучше всего использовать `std::vector`.

Не следует делать предположения, 
что у сортируемого типа есть аналог бесконечности. Хоть существование 
такого элемента и может сделать алгоритм короче и красивее, 
это сильно уменьшает его общность.

Функция с сигнатурой
`void MergeSort(std::vector<T>& v)` определённо удобна в месте
вызова, но может быть неудобна для реализации. Лучшим решением
будет реализовать эту функцию с телом, делегирующим всю работу
некоторой другой функции с более удобным набором параметров. 
Для этого можно просто сделать перегрузку. 